KOSE放棄中國生產cheap貨，力谷「日本製造」

日本化妝品品牌KOSE（內地：高絲），改變在中國「本土地生產，本地銷售」的市場策略，已出售有30年歷史的浙江杭州生產子公司，停止直接在華製造化妝品，日後會引進更多「日本製造」的商品到中國市場，以適應內地消費者對高品質化妝、護膚品的需求。

杭州子公司是KOSE在中國的獨立生產部門，於1987年設立。KOSE的中國生產基地杭州下沙工廠在2000年投入運行，生產「蘭皙歐」、「美膳媛」等針對中國市場的品牌。